（蘋果又嚟料！）陶輝過去6年非法經營民宿！

《蘋果》進一步調查發現，陶輝夫婦過去6年一直將村內另一間面積1100呎的牌照屋包裝成民宿出租，並在外籍人士的FB群組積極宣傳，租期由兩日三夜到月租都有，每年收入可達31萬元；二人不但涉違反牌照屋條款，更可能涉及無牌經營旅館。

警方未有回應陶輝是否涉及非法行為及有否申報收入；有立法會議員批評陶輝涉違法的情況越揭越多，廉署有需要介入調查。

助理警務處長陶輝被揭居於清水灣的牌照屋，除了入住資格成疑，又被發現天台僭建及花園霸佔官地。《蘋果》進一步調查發現，陶輝夫婦過去6年一直將村內另一間面積1,100呎的牌照屋包裝成民宿出租，並在外籍人士的FB群組積極宣傳，租期由兩日三夜到月租都有，每年收入可達31萬元；二人不但涉違反牌照屋條款，更可能涉及無牌經營旅館。警方未有回應陶輝是否涉及非法行為及有否申報收入；有立法會議員批評陶輝涉違法的情況越揭越多，廉署有需要介入調查。

根據陶輝日前向傳媒的講法，碧水新村1號的持牌人劉先生是他妻子的親人，劉在幾年前「批准」陶輝一家為牌照屋翻新並入住。陶輝未有交代自己有否交租，亦未有解釋劉先生與其妻的關係。

《蘋果》由多個渠道確認，陶輝的妻子叫張雅詩，據悉她是女警，職級是警長，曾經與陶輝一同駐守警察總部，2人2014年遷入碧水新村，之後並結成夫婦。

牌照屋屬上世紀70年代產物，規定不可轉賣轉租，牌照亦只可由直系繼承。雖然獲得持牌人准許，但持牌人本人未有同住的情況下，陶輝一家是否可以入住亦存有爭議。記者要求地政總署澄清牌照的限制，但署方未有回覆。

《蘋果》發現，陶輝夫婦除了自己入住1號屋，2人在碧水新村的其他牌照屋亦有動作。記者在FB上多個有關西貢及清水灣的群組中，發現陶輝妻子張雅詩自2014年起不斷貼出招租貼文，將一間碧水新村的村屋包裝成面積1,100呎的民宿，表明是為希望短暫感受鄉村生活的旅客而設，形容碧水新村背山面海，鄰近科技大學，交通方便。

在2014年3月的廣告，包租整間民宿叫價每晚850元，租房每晚650元，但價錢翌年已升至1,100至1,400元；租期最少三日兩夜，全屋最多可以容納4人。貼文並附上多張民宿內籠及門面的照片，可見有花心思作裝潢及擺設。

除了主動發帖，張雅詩亦活躍於不同群組，主動回應尋屋人士的貼文，進而私訊推銷。租務並非只由張處理，陶輝本人亦曾在部分私人群組貼文，例如2018年就曾為同一屋招月租，叫價2.3萬元；他亦不時在尋屋貼文下留言，轉介對方到妻子的招租廣告。以叫價最高的月租2.6萬元計算，該屋每年最多可帶來31.2萬元收入。

記者比對照片，確認民宿是碧水新村61號A；而根據地段索引圖，該屋同樣並非私人物業，位處寮屋或牌照屋的政府土地，無論按法例或土地牌照，均屬不可轉租的構築物。此外，租期少於28日的住宿處所受《旅館業條例》監管，翻查民政事務總署的旅館名冊，碧水新村並無任何持牌旅館，反映陶輝二人更涉無牌經營旅館。即使他們只是代人處理租務，但兩人均非持牌地產代理，亦有可能違反《地產代理條例》規定。

有知情人士向《蘋果》透露，陶輝最早在約2014年搬入，最初在61A號屋居住，曾經大肆裝修，後來才搬到現時的1號屋。知情人士又指，其後61A分別有不同人搬出搬入，「多數都係外國人，住一個星期又有，幾個月又有，最新呢個（住客）耐啲，一個外國男人同華人女人，差唔多住咗1年。」

現場所見，61A號屋是一幢一層平房，面積約1,100方呎，距離陶輝現時居住的1號屋只相隔一條小巷。視察期間，記者遇到一名相信是61A號屋女住戶，遂上前向她查詢是否在該屋居住，是租用還是牌照登記人等，對方拒絕回應，只重覆稱「leave me alone」，事後有村民向記者確認該名受訪女子是61A室住客。

根據法例，經營或管理無牌旅館均屬刑事罪行，一經定罪會留有案底，最高可被處罰款200,000元及監禁兩年。

民主黨立法議員林卓廷指陶輝涉違法的情況越揭越多，批評他作為執法人員其身不正，視法紀如無物。他認為廉署有需要介入調查事件是否涉及濫權行為，又指警方嚴人寬己，對示威者的個案就經常評論，對高層醜聞就不作回應，要求警隊及陶輝本人盡快交代。

《蘋果》向警方查詢陶輝是否涉及非法出租及無牌經營旅館等問題，但警方以「不評論個案」為由拒絕交代。

【蘋果踢爆】

Push

推

巴打下次唔好post曬全文
Post一半留link比人入去睇
最好要人訂閱

報社先有資源做更多搜證

唧牙膏絕招又黎料

好似咁

【蘋果踢爆】目無法紀！陶輝與警妻非法出租千呎牌照屋作民宿 涉無牌經營旅館

唔怪得條友笠晒水

點兜？？

推晒俾老婆啦 學班狗官

push

牙膏日報返嚟啦

屌你條女有助理處長照住先做到沙展廢唔廢

《蘋果》向警方查詢陶輝是否涉及非法出租及無牌經營旅館等問題，但警方以「不評論個案」為由拒絕交代。

玩晒 咁就過到骨

係囉
平時對住記者都好撚串架